
公开课任务中心教学包库管理我的题库手机投屏 韩浩杰 退出 帮助 系统消息

20信管1,20信管2
大数据思维与决策
资源 (13) 成员 (57) 活动 (18) 消息 (0) 详情
当前位置: 活动列表 > 榜单 > 个人结果解析

大数据安全（v35）
第5章 大数据安全与伦理

最佳成绩
韩浩杰的个人结果解析
学号： 2020220050
得分： 0 分
百分制得分
所得分数换算成百分制分数
0 分
答题用时
测试成绩答题时长
0'4"
答题时间：2022.12.27 17:01:02 - 2022.12.27 17:01:06
1
判断题
1 分
简单
随着大数据技术的快速发展和广泛应用，国家竞争焦点已经从资本、人口、资源的争夺扩展到对大数据的竞争。
正确答案： 正确
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
2
判断题
1 分
简单
大数据安全与大数据应用是一体之两翼，同等重要，不可偏废。
正确答案： 正确
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
3
判断题
1 分
简单
大数据安全主要任务是保证数据内容的安全可靠，系统安全并不重要。
正确答案： 错误
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
4
判断题
1 分
简单
大数据应用涉及到采集、传输、存储、处理、交换和销毁等环节，每个环节都面临着不同的安全威胁。
正确答案： 正确
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
5
判断题
1 分
简单
大数据技术已经在网络空间安全保障中发挥着越来越重要的作用。
正确答案： 正确
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
6
判断题
1 分
简单
改变政府职能部门“数据孤岛”现象，就要立足于数据资源的共享互换，设定先对明确的数据标准，实现部门之间的数据对接与共享。
正确答案： 正确
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
7
判断题
1 分
简单
传统的数据安全的威胁主要包括:计算机病毒、黑客攻击、数据信息存储介质的损坏、数据复制
正确答案： 错误
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
8
判断题
1 分
简单
大数据时代下的隐私与传统隐私的最大区别在于隐私的数据化，即隐私主要以“个人数据”的形式出现。
正确答案： 正确
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
9
单选题
1 分
简单
下列选项中，能够提高数据安全性的是（）。
A. 
计算机病毒
B. 
蠕虫
C. 
杀毒软件
D. 
黑客
正确答案： C
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
10
单选题
1 分
简单


下列选项中，可能对数据存储进行破坏的是（）。



A. 
数据备份
B. 
添加用户
C. 
删除空文件
D. 
清理染毒文件
正确答案： D
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
11
单选题
1 分
简单
下列选项中，不属于个人隐私的是（）。
A. 
个人工作职责
B. 
个人健康状况
C. 
个人位置信息
D. 
个人家庭信息
正确答案： A
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
12
单选题
1 分
简单
下列选项中，不会加剧数据信息泄露风险的是（）。
A. 

不限制大数据搜集内容

B. 
数据中心内的大数据清洗
C. 
互联网平台进行大数据处理
D. 
个人移动设备参与大数据存储
正确答案： B
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
13
单选题
1 分
简单
大数据时代的一大特征是万物互联与融合，下列说法错误的是（）。
A. 
人均入网设备增加
B. 
融入各个领域行业
C. 
个人信息安全问题凸显
D. 
信息安全领域影响不大
正确答案： D
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
14
单选题
1 分
简单
2015年，美国2150万个社保账号被黑客盗取。该事件反映出的问题是（）。
A. 
大数据时代个人信息安全成为关注热点
B. 
美国政府的信息安全技术水平低
C. 
黑客只对个人社保账号感兴趣
D. 
美国公民的信息安全意识普遍不高
正确答案： A
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
15
单选题
1 分
简单
黑客通过一台联网的笔记本电脑就可以控制一架客机，这反映出（）。
A. 
笔记本电脑的网络攻击功能越来越强
B. 
大数据环境下信息安全威胁无处不在
C. 
大型客机的信息安全防御能力变弱
D. 
飞行中的大型客机应该断开一切通信
正确答案： B
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
16
单选题
1 分
简单
我国在大数据时代的国家信息安全需要用总体安全观进行认知，下列说法不正确的是（）。
A. 
以人民安全为宗旨
B. 
以政治安全为根本
C. 
以经济安全为基础
D. 
以发达国家为榜样
正确答案： D
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
17
单选题
1 分
简单
美国“棱镜门”事件是震惊世界的全球信息安全事件，关于该事件说法不正确的是（）。
A. 
情报机构监控和获取信息的手法十分隐秘
B. 
美国在信息安全技术领域领先于其它国家
C. 
用到了各种数据采集和处理的先进技术
D. 
该事件的出现提升了美国政府的国家形象
正确答案： D
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
18
单选题
1 分
简单
为了应对大数据时代的信息安全问题，下列措施中不恰当的做法是（）。
A. 
遵循历史经验
B. 
事前主动预防
C. 
事中即时应对
D. 
事后总结改进
正确答案： A
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
19
单选题
1 分
简单
大数据时代用人单位最欢迎的人才类型中不包括（）。
A. 
只关注于专业领域的单一型人才
B. 
信息安全意识强的复合型人才
C. 
结构合理的创新型团队
D. 
具有大数据思维的领军人才
正确答案： A
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
20
单选题
1 分
简单
下列大数据的特点中，（）无助于推动网络安全治理模式的改进提升。
A. 
扁平化
B. 
个性化
C. 
交互性
D. 
隔绝性
正确答案： D
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
21
单选题
1 分
简单
有人发现统计数字会撒谎，产生这种现象的原因不包括（）。
A. 
采集的数据不完整
B. 
存储的数据被篡改
C. 
数据内容更新慢
D. 
可视化技术效果单一
正确答案： D
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
22
单选题
1 分
简单
为了解决数据处理过程中的内容偏差，应该采取的措施不包括（）。
A. 
数据存储提升性能
B. 
数据分析由表及里
C. 
数据关联由此及彼
D. 
数据清洗去伪存真
正确答案： A
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
23
单选题
1 分
简单
下列做法中，对个人信息安全威胁最大的是（）。
A. 
课堂手工签到
B. 
手机恶意APP
C. 
钉钉共享编辑
D. 
共享加密文件
正确答案： B
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
24
单选题
1 分
简单
为了防止个人信息泄露，下列做法不正确的是（）。
A. 
关闭电脑摄像头
B. 
不下载不明APP
C. 
抖音发布个人地址
D. 
手机设置多重密码
正确答案： C
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
25
单选题
1 分
简单
数据被称为信息时代的“石油”，正在成为企业的核心资产。下列说法不正确的是（）。
A. 
企业应更加重视大数据技术应用推广
B. 
企业需要培养和引进数据应用人才
C. 
可以未经许可任意使用其它企业的数据
D. 
核心数据必须通过加密备份等严密保护
正确答案： C
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
26
单选题
1 分
简单
大数据安全核心技术研发是我国大数据产业自主发展的关键驱动，其中不包括（）。
A. 
数据加密
B. 
数据完整性验证
C. 
网络安全保护
D. 
大数据管理制度
正确答案： D
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
27
单选题
1 分
简单
教育大数据面临的安全风险中，影响范围最大的是（）。
A. 
学生隐私保护
B. 
学校OA数据
C. 
云计算安全风险
D. 
缺乏行业安全标准
正确答案： A
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
28
单选题
1 分
简单
金融界数据安全事件频频发生，产生诸多不良后果。金融大数据的安全风险不包括（）。
A. 
金融大数据高度集中
B. 
智能终端安全性低
C. 
监管不力或缺失
D. 
从业人员安全意识高
正确答案： D
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
29
单选题
1 分
简单
电商大数据存在的安全风险不包括（）。
A. 
数据版权缺乏保护
B. 
数据产权归属不清
C. 
大数据“杀熟”现象
D. 
业务数据跨境传输
正确答案： C
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
30
单选题
1 分
简单
下列选项中，不属于大数据技术平台安全体系内容的是（）。
A. 
数据安全保护
B. 
认证授权
C. 
基础设施安全
D. 
业务数据通信
正确答案： D
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
31
单选题
1 分
简单
面关于大数据安全问题，描述错误的是（）。
A. 
对大数据的收集、处理、保存不当，会加剧数据信息泄露的风险
B. 
大数据成为国家之间博弈的新战场
C. 
大数据对于国家安全没有产生影响
D. 
大数据的价值并不单纯地来源于它的用途，而更多地源自其二次利用
正确答案： C
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
32
单选题
1 分
简单
下面关于棱镜门事件描述错误的是（）。
A. 
在该计划中，美国国家安全局和联邦调查局利用平台和技术上的优势，开展全球范围内的监听活动
B. 
棱镜计划（PRISM） 是一项由美国国家安全局（NSA）自2007 年起开始实施的绝密电子监听计划
C. 
该计划对全世界重点地区、部门、公司甚至个人进行布控
D. 
该计划的目的是为了促进世界和平与发展
正确答案： D
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
33
单选题
1 分
简单
下面关于手机软件采集个人信息的描述错误的是（）。
A. 
有的APP在提供服务时，采取特殊方式来获得用户授权，这本质上仍属“未经同意”
B. 
手机APP过度采集个人信息呈现普遍趋势，最突出的是在非必要的情况下获取位置信息和访问联系人权限
C. 
在微信朋友圈广泛传播的各种测试小程序是安全的，不会窃取用户个人信息
D. 
在我们的日常生活中，部分手机APP往往会“私自窃密”
正确答案： C
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
34
单选题
1 分
简单
下面描述错误的是（）。
A. 
在免费上网的背后，其实也存在着不小的信息安全风险，或许一不小心，就落入了电脑黑客们设计的WiFi陷阱之中
B. 
免费WIFI都是安全的，可以放心使用
C. 
“探针盒子”就是一款自动收集用户隐私的产品
D. 
许多顾客在使用WiFi之后会收到大量的广告信息，甚至自己的手机号码也会被当做信息进行多次买卖
正确答案： B
你的作答： 未作答
解析知识点你的附件
暂无解析
京公网安备 11010802020877号
京ICP备12041916号-4
©2012 - 2022 北京智启蓝墨信息技术有限公司
地址：北京市海淀区上地东路 35 号颐泉汇写字楼 316 室     联系电话：400-008-1078
