单选题
1 分
简单
流程建设团队的负责人由（ ）来承担。其在流程建设过程中起到统筹、协调组织内相关资源的作用，带领团队以项目方式来完成流程建设任务
A. 
流程执行人员
B. 
流程管理专员
C. 
流程所有者
D. 
流程绩效管理人员
正确答案： C
你的作答： C
解析知识点你的附件
无
2

多选题
2 分
一般
一份完整的流程说明文件应包含的信息有相关术语／定义、适用范围、角色职责、、上下游流程、流程图、流程活动说明、涉及模板等
A. 
流程制定的目的
B. 
流程评审
C. 
输入、输出
D. 
流程KPI
E. 
流程推行
正确答案： ACD
你的作答： ACD
解析知识点你的附件
完整流程说明
3
判断题
1 分
简单
流程目的的设定以客户的需求和期望为中心。
正确答案： 错误
你的作答： 错误
解析知识点你的附件
通常情况下，流程目的的设定以客户的需求和期望为中心。但这绝对不是全部，因为组织
的存在是要产生经济利益和社会价值的，或者说，组织也有自身的诉求，还需要兼顾组织运营管理的需要及对业务风险的管控。
4
单选题
1 分
简单
下列哪一项对流程绩效承担最终责任
A. 
流程所有者
B. 
流程执行人员
C. 
流程管理专员
D. 
流程绩效管理人员
正确答案： A
你的作答： A
解析知识点你的附件
流程所有者在流程建设过程中统筹、协调组织内相关资源，带领团队以项目方式来完成流程建设任务。
5
多选题
2 分
一般
识别流程关系人的途径通常有以下几种
A. 
实地考察法
B. 
访谈法
C. 
业务记录查询法
D. 
行业最佳实践参照法
正确答案： BCD
你的作答： BCD
解析知识点你的附件
暂无解析
6
判断题
1 分
简单
因为流程建设具有临时性、独特性和渐进明晰的特性，所以适合以项目方式开展
正确答案： 正确
你的作答： 正确
解析知识点你的附件
暂无解析
7
单选题
2 分
简单
下面不属于识别流程关系人的途径的是
A. 
访谈法
B. 
业务记录查询法
C. 
实践法
D. 
行业最佳实践参照法
正确答案： C
你的作答： C
解析知识点你的附件
无
8
判断题
2 分
简单
流程说明文件应分别对各角色在流程中承担的职责进行描述，以便各角色理解其在该流程中的责任及需要具备的专业技能。
正确答案： 正确
你的作答： 正确
解析知识点你的附件
本题解析，没有可不填
9
多选题
3 分
一般
流程设计关注的方面有
A. 
流程角色
B. 
团队组建
C. 
流程目的
D. 
业务边界
E. 
业务活动
正确答案： ACDE
你的作答： ABCD
解析知识点你的附件
本题解析，没有可不填
10

多选题
2 分
简单
以下选项哪些属于流程设计关注方面？
A. 
组建流程规划团队
B. 
流程KPI
C. 
流程目的
D. 
流程角色
正确答案： BCD
你的作答： BCD
解析知识点你的附件
无
11
判断题
1 分
一般
完整的流程文件应该包含流程图、流程说明、模板/操作指导书等。
正确答案： 正确
你的作答： 正确
解析知识点你的附件
完整的流程文件应该包含流程图、流程说明、模板/操作指导书等。
12
判断题
1 分
简单
流程所有者对流程绩效承担最终责任
正确答案： 正确
你的作答： 正确
解析知识点你的附件
流程所有者对流程绩效承担最终责任，所以通常情况下流程建设团队的负责人由流程所有者来承担。
13
多选题
2 分
简单
识别流程关系人的途径通常以下哪些
A. 
收集法
B. 
访谈法
C. 
业务记录查询法
D. 
行业最佳实践参照法
正确答案： BCD
你的作答： BCD
解析知识点你的附件
暂无解析
14
判断题
1 分
简单
流程建设团队必须是认同流程管理理念的人员
正确答案： 正确
你的作答： 正确
解析知识点你的附件
本题解析，没有可不填
15
单选题
1 分
简单
以下哪种不属于常见的业务流程可视化绘图
A. 
框图
B. 
纵向流程图
C. 
线性流程图
D. 
BLOVM图
正确答案： C
你的作答： C
解析知识点你的附件
流程图呈现方式共有五种
框图
纵向流程图
BLOVM图
DesignFlow图
LOVEM图
16
单选题
1 分
简单
流程建设具有什么特性
A. 
单一性
B. 
独特性
C. 
个体性
D. 
特殊性
正确答案： B
你的作答： B
解析知识点你的附件
暂无解析
17
多选题
2 分
简单
流程运营可以分为哪三个部分
A. 
组织整体流程体系运营
B. 
某业务领域流程运营
C. 
单个业务流程的运营
D. 
多个业务流程的运营
正确答案： ABC
你的作答： ABC
解析知识点你的附件
暂无解析
18
多选题
2 分
简单
通常在挑选流程建设团队成员时要关注以下几点
A. 
业务骨干人员
B. 
有流程意识的人员
C. 
有奉献精神的人员
D. 
有专项技能的人员
正确答案： ABC
你的作答： ABC
解析知识点你的附件
暂无解析
19
判断题
1 分
简单
业务流程设计需要关注的方面包括：流程的客户，流程目的，业务边界，业务活动，流程角色，关键活动及流程KPI
正确答案： 正确
你的作答： 正确
解析知识点你的附件
暂无解析
20
单选题
1 分
一般
下列哪项不属于流程发布的主要步骤
A. 
发布准备
B. 
分配流程文件编号
C. 
文件审核、审批
D. 
流程存档并发布
正确答案： B
你的作答： B
解析知识点你的附件
仔细阅读题目，我们要选择不属于流程发布的主要步骤的选项。而B选项分配流程文件编号属于发布准备的一部分，故B不属于流程发布的主要步骤。
21
多选题
2 分
一般
流程的审核及审批分为三个层次，需要逐层审核及审批通过后，流程才能流程才能正式生效下面说法错误的有
A. 
第一个层级，业务的相关流程所有者及流程管理专员并行审核、会签。
B. 
第二个层级，本流程的负责人(流程所有者)审核。
C. 
第三个层级，流程管理主管审批。
D. 
审核及审批过程中存在争议，由流程管理主管直接评判并给出意见
正确答案： ABD
你的作答： ABD
解析知识点你的附件
书本P65
22
判断题
1 分
简单
流程图及通过流程建模呈现的可视化的业务逻辑图。
正确答案： 正确
你的作答： 正确
解析知识点你的附件
暂无解析
23
多选题
2 分
简单
IT项目的资源按照其使用特点分为以下3类，请问是哪三类
A. 
项目环境资源
B. 
不可重用资源
C. 
可重用资源
D. 
人力资源
正确答案： ABD
你的作答： ABD
解析知识点你的附件
本题解析，没有可不填
24
判断题
1 分
简单
在甘特图中，每一个任务是否完成的标志是能否持续下一阶段的任务。
正确答案： 错误
你的作答： 错误
解析知识点你的附件
在甘特图中，每一个任务是否完成的标志不是以能否持续下一阶段的任务，而是必须交付应当交付的文档或通过评审。
25
多选题
2 分
一般
驱动类型一般分为
A. 
时间驱动
B. 
价格驱动
C. 
事件驱动
D. 
流程驱动
正确答案： AC
你的作答： AC
解析知识点你的附件
暂无解析
26
判断题
1 分
简单
流程建设的步骤为组建团队，流程建模，流程文件编制，流程评审，流程发布
正确答案： 正确
你的作答： 正确
解析知识点你的附件
暂无解析
27
多选题
2 分
一般
流程推行的步骤有哪些
A. 
组件推行团队
B. 
制定推行计划
C. 
实施流程推行
D. 
评估推行效果
E. 
完善流程
正确答案： ABCDE
你的作答： ABCDE
解析知识点你的附件
暂无解析
28
判断题
1 分
简单
通常流程活动的命名采用“动词+名词”结构，或者“名词+动词“结构。
正确答案： 正确
你的作答： 正确
解析知识点你的附件
无
29
判断题
1 分
简单
完整的流程文件应该包含流程图、流程说明、模板/操作指导书等。
正确答案： 正确
你的作答： 正确
解析知识点你的附件
无
30
单选题
1 分
简单
以下哪项不属于一项完整的流程说明文件？
A. 
输入
B. 
输出
C. 
流程图
D. 
工作周期
正确答案： D
你的作答： D
解析知识点你的附件
本题解析，没有可不填
31
多选题
2 分
简单
完整的流程文件应该包含哪些？
A. 
流程图
B. 
流程说明
C. 
模板
D. 
指导操作书
正确答案： ABCD
你的作答： ABCD
解析知识点你的附件
本题解析，没有可不填
32
判断题
1 分
简单
流程图即通过流程建模呈现的可视化的业务逻辑图。
正确答案： 正确
你的作答： 正确
解析知识点你的附件
本题解析，没有可不填
33
单选题
1 分
简单
下面哪一项不属于流程发布的环节
A. 
业务逻辑分析
B. 
发布准备
C. 
文件审核、审批
D. 
流程存档并发布
正确答案： A
你的作答： A
解析知识点你的附件
暂无解析
34
多选题
2 分
一般
识别出业务流程设计需要关注下面哪几项
A. 
流程的客户
B. 
流程目的
C. 
流程建设
D. 
业务边界
正确答案： ABD
你的作答： ABD
解析知识点你的附件
暂无解析
35
判断题
1 分
一般
流程建设是一个总结经验并建立业务运营规则和规范的过程
正确答案： 正确
你的作答： 正确
解析知识点你的附件
暂无解析
36
单选题
1 分
简单
识别流程关系人的途径通常有三种，下列哪个选项的方法不是这三种之中的一个？
A. 
访谈法
B. 
上网查询法
C. 
业务记录查询法
D. 
行业最佳实践参照法
正确答案： B
你的作答： B
解析知识点你的附件
P40
37
多选题
2 分
一般
在流程安排，流程KPI，流程目的，流程角色这四个当中，哪几个是流程设计关注的?
A. 
流程安排
B. 
流程KPI
C. 
流程目的
D. 
流程角色
正确答案： BCD
你的作答： BCD
解析知识点你的附件
P41
38
判断题
1 分
简单
流程角色是指业务流程中各活动的执行者
正确答案： 正确
你的作答： 正确
解析知识点你的附件
P44
39
单选题
1 分
简单
类似于办理身份证这种简单的业务场景，我们可以用  以下哪种流程图呈现
A. 
框图
B. 
LOVEM图
C. 
DesignFlow图
D. 
Blovm图
正确答案： A
你的作答： A
解析知识点你的附件
框图适用于简单业务
40
多选题
2 分
简单
以下选项哪些属于流程设计关注方面？
A. 
组建流程规划团队
B. 
流程KPI
C. 
流程目的
D. 
流程角色
正确答案： BCD
你的作答： BCD
解析知识点你的附件
无
41
判断题
1 分
一般
完整的流程文件应该包含流程图、流程说明、模板/操作指导书等。
正确答案： 正确
你的作答： 正确
解析知识点你的附件
完整的流程文件应该包含流程图、流程说明、模板/操作指导书等。
42
单选题
1 分
简单
下列哪一项不是常见的流程可视化呈现技术？
A. 
框图
B. 
横向流程图
C. 
LOVEM图
D. 
DesignFlow图
正确答案： B
你的作答： B
解析知识点你的附件
暂无解析
43
多选题
2 分
简单
业务流程设计需要关注的7个方面包括____________。
A. 
流程的客户
B. 
流程目的
C. 
业务边界
D. 
业务活动
E. 
流程角色
F. 
关键活动
G. 
流程KPI
正确答案： ABCDEFG
你的作答： ABCDEFG
解析知识点你的附件
暂无解析
44
多选题
2 分
一般
流程设计关注的方面有____________。
A. 
流程角色
B. 
团队组建
C. 
业务活动
D. 
业务边界
E. 
流程目的
正确答案： ACDE
你的作答： ACDE
解析知识点你的附件
暂无解析
45
多选题
2 分
简单
一份完整的流程说明文件应包含的信息有如下哪些？
A. 
流程制定的目的
B. 
相关术语/定义
C. 
适用范围
D. 
流程KPI
E. 
角色职责
F. 
输入
G. 
输出
H. 
上下游流程
正确答案： ABCDEFGH
你的作答： ABCDEFGH
解析知识点你的附件
本题解析，没有可不填
46
单选题
1 分
一般
以下不属于流程的审核及审批的三个层级？
A. 
本流程的负责人审核
B. 
业务的相关流程所有者及流程管理专员并行审核
C. 
相关部门流程审核
D. 
流程管理主管审批
正确答案： C
你的作答： C
解析知识点你的附件
本题解析，没有可不填
47
判断题
1 分
简单
流程图即通过流程建模呈现的可视化的业务逻辑图。
正确答案： 正确
你的作答： 正确
解析知识点你的附件
本题解析，没有可不填
48
单选题
1 分
困难
流程建设的正确步骤是
A. 
组建团队、流程建模、流程评审、流程文件编制、流程发布
B. 
流程建模、组建团队、流程文件编制、流程评审、流程发布
C. 
组件团队、流程建模、流程文件编制、流程评审、流程发布
D. 
流程发布、流程评审、组建团队、流程建模、流程文件编制
正确答案： C
你的作答： C
解析知识点你的附件
无
49
多选题
2 分
一般
流程建设团队负责人组织成员进行业务分析，结合流程定制的要求，识别出业务流程设计需要关注的几个方面是哪些
A. 
流程的客户
B. 
流程目的
C. 
业务边界
D. 
业务活动
E. 
流程角色
F. 
关键活动
G. 
流程KPI
正确答案： ABCDEFG
你的作答： ABCDEFG
解析知识点你的附件
无
50
判断题
1 分
一般
流程角色是指业务流程中各活动的执行者。
正确答案： 正确
你的作答： 正确
解析知识点你的附件
无
51
判断题
1 分
一般
不是每个活动都需要设置编号。
正确答案： 错误
你的作答： 错误
解析知识点你的附件
无