
公开课任务中心教学包库管理我的题库手机投屏 钟鲁成 退出 帮助 系统消息

20信管1,20信管2
大数据思维与决策
资源 (12) 成员 (58) 活动 (10) 消息 (0) 详情
当前位置: 活动列表 > 测试活动

第三章测试题（v1）
第3章 大数据思维
钟鲁成的个人结果解析
学号： 2020220085
得分： 60 分
百分制得分
所得分数换算成百分制分数
100 分
答题用时
测试成绩最佳答题时长
46'2"
1
判断题
1 分
简单
牛顿的方法论就是机械思维。
正确答案： 正确
你的作答： 正确
解析知识点你的附件
暂无解析
2
判断题
1 分
简单
互联网时代最为典型的特征是扁平化、单一向度。
正确答案： 错误
你的作答： 错误
解析知识点你的附件
暂无解析
3
判断题
1 分
简单
在智慧医疗方面，通过大数据，可以提高医疗质量，做好医疗监控。
正确答案： 正确
你的作答： 正确
解析知识点你的附件
暂无解析
4
判断题
1 分
简单
谷歌翻译这所以更好，因为它拥有一个更好的算法机制，而不是因为增加了各种各样的数据。
正确答案： 错误
你的作答： 错误
解析知识点你的附件
暂无解析
5
判断题
1 分
简单
数据多比数据小好，更好数据比算法系统更智能还是重要。因此，大数据的简单算法比小数据的复杂算法更有效。
正确答案： 正确
你的作答： 正确
解析知识点你的附件
暂无解析
6
判断题
1 分
简单
商品比价网站可以帮助人们购买决策，告诉消费者什么时候买什么产品最便宜，这利用的是大数据全样而非抽样的思维。
正确答案： 正确
你的作答： 正确
解析知识点你的附件
暂无解析
7
判断题
1 分
简单
城市的智能交通管理可以结合交通实时数据，预测未来一段时间内道路可能出现的交通状况，这体现了效率而非精准的大数据思维。
正确答案： 错误
你的作答： 错误
解析知识点你的附件
暂无解析
8
判断题
1 分
简单
大数据发展必须是数据、技术、思维三大要素的联动，缺一不可。
正确答案： 正确
你的作答： 正确
解析知识点你的附件
暂无解析
9
判断题
1 分
简单
大数据时代的数据分析方法要注重提高算法的精确性，其次才是提高算法效率。
正确答案： 错误
你的作答： 错误
解析知识点你的附件
暂无解析
10
判断题
1 分
简单
大数据时代，我们更加能容忍不精确的数据，而传统数据分析很难容忍错误数据的存在。
正确答案： 正确
你的作答： 正确
解析知识点你的附件
暂无解析
11
判断题
1 分
简单
如果要测算东钱湖里银鱼的数量，可以采用抽样的做法，测算一定区域的银鱼数量，进而就可以推算出东钱湖全部的银鱼数量，这样的数据很准确。
正确答案： 错误
你的作答： 错误
解析知识点你的附件
暂无解析
12
判断题
1 分
简单
大数据时代模型不再那么重要，要让数据说话。
正确答案： 正确
你的作答： 正确
解析知识点你的附件
暂无解析
13
单选题
1 分
简单
大数据时代，我们可以直接处理全样数据的根本原因是（ ）
A. 
大数据技术的高度发展。
B. 
抽样有系统误差。
C. 
抽样误差不可控制
D. 
全样没有误差
正确答案： A
你的作答： A
解析知识点你的附件
暂无解析
14
单选题
1 分
简单
在统计抽样过程中，我们计算抽样误差的原因是（ ）
A. 
追求精确。
B. 
追求效率。
C. 
寻求因果。
D. 
以误差为中心。
正确答案： A
你的作答： A
解析知识点你的附件
暂无解析
15
单选题
1 分
简单
在电子商务网站进行网购时，用户的点击流数据会被实时发送到后端的大数据分析平台进行处理，平台根据用户的特征，找到与其购买兴趣匹配的其他用户群体，再把其他用户曾经购买过而该用户还没购买过的相关商品推荐给该用户。这个过程需要（ ）
A. 
高效率性。
B. 
高精确性。
C. 
明确的因果关系。
D. 
符合用户需求。
正确答案： A
你的作答： A
解析知识点你的附件
暂无解析
16
单选题
1 分
简单
在淘宝京东拼多多进行网购时，用户的点击流数据会被实时发送到后端的大数据分析平台进行处理，平台根据用户的特征，找到与其购买兴趣匹配的其他用户群体，再把其他用户曾经购买过而该用户还没购买过的相关商品推荐给该用户。这个过程体现（ ）
A. 
大数据追求的是相关关系
B. 
大数据追求的是因果关系
C. 
大数据追求的精确性
D. 
大数据追求的是样本
正确答案： A
你的作答： A
解析知识点你的附件
暂无解析
17
单选题
1 分
简单
在淘宝网购物时，当你购买了“汽车防盗锁”之后，淘宝网会自动提示你与你 购买相同物品的其他客户还购买了汽车坐垫。这个案例体现了大数据思维的（ ）
A. 
大数据强调因果性
B. 
大数据强调相关性
C. 
大数据强调精确性
D. 
大数据强调抽样
正确答案： B
你的作答： B
解析知识点你的附件
暂无解析
18
单选题
1 分
简单
下列不是大数据思维的内涵的是（ ）
A. 
全样而非抽样
B. 
效率而非精确
C. 
因果而非相关
D. 
以数据为中心我为人人，人人为我
正确答案： C
你的作答： C
解析知识点你的附件
暂无解析
19
单选题
1 分
简单
在过去，数据分析的目的之一是对未来进行预测。比如通过实时分析微博数据，当发现人们对雾霾的讨论明显增加时，就可以建议销售部门增加口罩的进货量。这个案例体现了过去数据分析的（ ）
A. 
重视因果关系
B. 
抽样的特性
C. 
精确的特性
D. 
全样的特性
正确答案： A
你的作答： A
解析知识点你的附件
暂无解析
20
单选题
1 分
简单
在很长一段时间内，下列关于人工智能研究领域的说法中错误的是（ ）
A. 
一部分研究人员坚持采用传统的人工智能方法解决问题，简单来说就是模仿人。
B. 
一部分研究人员倡导数据驱动。
C. 
“模仿人”的原因之一是可获取的数据太多，无法处理
D. 
大数据时代，强调以数据为中心
正确答案： C
你的作答： C
解析知识点你的附件
暂无解析
21
单选题
1 分
简单
以数据为中心的思考解决问题的方式优势逐渐得到体现的原因不包括（ ）
A. 
各个领域的数据不断扩展
B. 
各个领域的数据交叉编制成网
C. 
数据之间的关联性大大增强
D. 
人是数据的中心
正确答案： D
你的作答： D
解析知识点你的附件
暂无解析
22
单选题
1 分
简单
我们在使用只能手机进行导航来避开城市拥堵路段时，体现了哪种大数据思维方式（ ）
A. 
我为人人，人人为我
B. 
全样而非抽样
C. 
效率而非精确
D. 
相关而非因果
正确答案： A
你的作答： A
解析知识点你的附件
暂无解析
23
单选题
1 分
简单
谷歌采用搜索引擎大数据进行流感趋势预测，体现了哪种大数据思维方式（ ）
A. 
我为人人，人人为我
B. 
全样而非抽样
C. 
效率而非精确
D. 
相关而非因果
正确答案： B
你的作答： B
解析知识点你的附件
暂无解析
24
单选题
1 分
简单
“啤酒与尿布“的故事体现了哪种大数据思维方式（ ）
A. 
我为人人，人人为我
B. 
全样而非抽样
C. 
效率而非精确
D. 
相关而非因果
正确答案： D
你的作答： D
解析知识点你的附件
暂无解析
25
单选题
1 分
简单
大数据的简单算法比小数据的复杂算法更有效，体现了哪种大数据思维方式（ ）
A. 
以数据为中心
B. 
全样而非抽样
C. 
效率而非精确
D. 
相关而非因果
正确答案： A
你的作答： A
解析知识点你的附件
暂无解析
26
单选题
1 分
简单
迪士尼MagicBand手环，体现了哪种大数据思维方式（ ）
A. 
我为人人，人人为我
B. 
全样而非抽样
C. 
效率而非精确
D. 
相关而非因果
正确答案： A
你的作答： A
解析知识点你的附件
暂无解析
27
单选题
1 分
简单
舍恩伯格在《大数据时代：生活、工作与思维的大变革》一书中明确指出，大数据时代最大的转变就是思维方式的三种转变，其中不包括（ ）
A. 
全样而非抽样
B. 
效率而非精确
C. 
相关而非因果
D. 
务实而非务虚
正确答案： D
你的作答： D
解析知识点你的附件
暂无解析
28
单选题
1 分
简单
商品比价网站体现的大数据思维是（ ）
A. 
全样而非抽样
B. 
效率而非精确
C. 
相关而非因果
D. 
我为人人，人人为我
正确答案： A
你的作答： A
解析知识点你的附件
暂无解析
29
单选题
1 分
简单
谷歌翻译体现的大数据思维方式是（ ）
A. 
全样而非抽样
B. 
效率而非精确
C. 
相关而非因果
D. 
以数据为中心
E. 
我为人人，人人为我
正确答案： B
你的作答： B
解析知识点你的附件
暂无解析
30
单选题
1 分
简单
零售商Target的机遇大数据的商品营销案例体现的大数据思维方式是（ ）
A. 
全样而非抽样
B. 
效率而非精确
C. 
相关而非因果
D. 
以数据为中心
正确答案： C
你的作答： C
解析知识点你的附件
暂无解析
31
单选题
1 分
简单
吸烟有害身体健康的法律诉讼的案例体现的大数据思维方式是（ ）
A. 
全样而非抽样
B. 
效率而非精确
C. 
相关而非因果
D. 
以数据为中心
正确答案： C
你的作答： C
解析知识点你的附件
暂无解析
32
单选题
1 分
简单
基于大数据的药品研发的案例体现的大数据的思维方式是（ ）
A. 
全样而非抽样
B. 
效率而非精确
C. 
相关而非因果
D. 
我为人人，人人为我
正确答案： C
你的作答： C
解析知识点你的附件
暂无解析
33
单选题
1 分
简单
基于大数据的谷歌广告体现的大数据思维方式是（ ）
A. 
全样而非抽样
B. 
效率而非精确
C. 
相关而非因果
D. 
以数据为中心
正确答案： D
你的作答： D
解析知识点你的附件
暂无解析
34
单选题
1 分
简单
搜索引擎“点击模型”体现的大数据思维方式是（ ）
A. 
全样而非抽样
B. 
效率而非精确
C. 
相关而非因果
D. 
以数据为中心
正确答案： D
你的作答： D
解析知识点你的附件
暂无解析
35
单选题
1 分
简单
下列关于大数据的分析理念的说法中错误的是（ ）
A. 
在数据基础上倾向于全体数据而不是抽样数据
B. 
在分析方法上更注重相关分析而不是因果分析
C. 
在分析效果上更追求分析效率而不是绝对精确
D. 
在数据规模上强调相对数据而不是绝对数据
正确答案： D
你的作答： D
解析知识点你的附件
暂无解析
36
单选题
1 分
简单
下列关于大数据的说法中正确的是（ ）
A. 
大数据具有体量大、结构单一、时效性强等特点
B. 
处理大数据主要依靠人工进行计算
C. 
大数据的应用注重相关分析而不是因果分析
D. 
大数据的应用注重因果分析而不是相关分析
正确答案： C
你的作答： C
解析知识点你的附件
暂无解析
37
单选题
1 分
简单
下列说法中正确的是（ ）
A. 
对于大数据而言，最基本、最重要的要求是减少错误、保障质量。因此大数据的搜集要尽量精确。
B. 
谷歌流感趋势充分体现了数据重组和扩展对数据价值的重要意义。
C. 
大数据时代，数据就是一座金矿，而大数据思维是打开这座矿山的钥匙。
D. 
大数据时代还是看重因果关系。
正确答案： C
你的作答： C
解析知识点你的附件
暂无解析
38
单选题
1 分
简单
下列说法错误的是（ ）
A. 
大数据，不仅是以此技术革命，同时也是以此思想革命。
B. 
舍恩伯格指出大数据时代最大的转变就是思维方式的转变。
C. 
并非所有的规律都可以用简单的原理来描述。
D. 
世界的一切都是可知的，都可以用简单的原理、公式描述出来。
正确答案： D
你的作答： D
解析知识点你的附件
暂无解析
39
单选题
1 分
简单
计算之树中，网络化思维是怎么概括的（ ）
A. 
机器网络、信息网络和人-机-物互联的网络化社会
B. 
机器网络、信息网络和物联网
C. 
局域网、广域网和互联网
D. 
局域网、互联网和数据网络
正确答案： B
你的作答： B
解析知识点你的附件
暂无解析
40
单选题
1 分
简单
计算之树中，通用计算环境的演化思维是怎么概括的（ ）
A. 
元器件——由电子管、晶体管到集成电路、大规模集成电路和超大规模集成电路
B. 
程序执行环境——由CPU—内存环境，到CPU—存储体系环境，到多CPU—多存储器环境，再到云计算虚拟存储环境
C. 
网络运行环境——由个人计算机到局域网、广域网再到Internet
D. 
以上三个说法都不对
正确答案： B
你的作答： B
解析知识点你的附件
暂无解析
41
单选题
1 分
简单
人类应具备的三大思维能力是指（ ）
A. 
逆向思维、演绎思维和发散思维
B. 
实验思维、理论思维和计算思维
C. 
抽象思维、逻辑思维和形象思维
D. 
计算思维、理论思维和辩证思维
正确答案： B
你的作答： B
解析知识点你的附件
暂无解析
42
多选题
1 分
简单
下列选项中属于牛顿的方法论的核心思想的有（ ）
A. 
世界变化的规律是确定的。
B. 
因为有确定性做保障，因此规律不仅是可以被认识的，而且可以用简单的公式或语言描述清楚。
C. 
这些规律放之四海而皆准，可以用到各种未知领域指导实践。
D. 
世界有很强的不可预知性。
正确答案： ABC
你的作答： ABC
解析知识点你的附件
暂无解析
43
多选题
1 分
简单
下列选项中属于机械思维方法论的核心思想的有
A. 
有一个简单的元模型。
B. 
整个模型要和历史数据吻合。
C. 
世界的真实是多元和复杂性。
D. 
规律不可重复。
正确答案： ABC
你的作答： ABC
解析知识点你的附件
暂无解析
44
多选题
1 分
简单
大数据时代需要新的思维方式的原因包括
A. 
不确定性在我们生活的世界里无处不在，由于不确定性是这个世界的重要特征，以至于我们按照传统的方法——机械论的方法，很难做出准确的预测。
B. 
世界的不确定性，折射出在信息时代的方法论：获得更多的信息，有助于消除不确定性，因此，谁掌握了信息，谁就能够获取财富，这就如同在工业时代，谁掌握了资本谁就能获取财富一样。
C. 
数据学家认为，世界的本质是数据。通过采集、量化、计算、分析各种事物，来重新解释和定义这个世界，并通过数据来消除不确定性，对未来加以预测。
D. 
转变思维方式，努力把身边的事物量化，以数据的形式加以对待，这是实现大数据时代思维方式转变的“核心”。
正确答案： ABCD
你的作答： ABCD
解析知识点你的附件
暂无解析
45
多选题
1 分
简单
关于大数据的内涵，以下理解正确的是（ ）
A. 
大数据里面蕴藏着大知识、大智慧、大价值和大发展
B. 
大数据还是一种思维方式和新的管理、治理路径
C. 
大数据就是很大的数据
D. 
大数据在不同领域，又有不同的状况
正确答案： ABD
你的作答： ABD
解析知识点你的附件
暂无解析
46
多选题
1 分
简单
下列属于大数据思维的是（）
A. 
因果关系
B. 
相关思维
C. 
全样思维
D. 
抽样思维
正确答案： BC
你的作答： BC
解析知识点你的附件
暂无解析
47
多选题
1 分
简单
下列属于数据思维描述的是（）
A. 
量化思维
B. 
决策思维
C. 
整合思维
D. 
分析思维
正确答案： ABC
你的作答： ABC
解析知识点你的附件
暂无解析
48
多选题
1 分
简单
下列属于互联网思维范畴的是（ ）
A. 
以客户为中心：人本的思维
B. 
反垄断去中心化：平等的思维
C. 
万物皆有联系：关联的思维
D. 
人间信息互联：开放的思维
正确答案： ABC
你的作答： ABC
解析知识点你的附件
暂无解析
49
多选题
1 分
简单
下列属于计算思维范畴的是（）
A. 
算法思维
B. 
平台思维
C. 
优化思维``
D. 
精确思维
正确答案： ABC
你的作答： ABC
解析知识点你的附件
暂无解析
50
多选题
1 分
简单
下列关于大数据思维描述正确的是（）
A. 
模型不再那么重要，让数据说话
B. 
崇尚“经验主义”、让数据本身说话
C. 
用抽样统计全样数据
D. 
打破数据孤岛，是开展大数据应用的前提
正确答案： AD
你的作答： AD
解析知识点你的附件
暂无解析
51
多选题
1 分
简单
整合思维是数据思维的重要的内容，它的作用包括（）
A. 
消灭数据孤岛的形成
B. 
实现跨界创新
C. 
整合思维先有应用后有数据
D. 
突显数据作为资产的地位
正确答案： ABD
你的作答： ABD
解析知识点你的附件
暂无解析
52
多选题
1 分
简单
大数据互联网思维的特点包括（ ）
A. 
开放性
B. 
共享性
C. 
单向性
D. 
平等性
正确答案： ABD
你的作答： ABD
解析知识点你的附件
暂无解析
53
多选题
1 分
简单
下列大数据案例中体现互联网思维的有（ ）
A. 
淘宝页面的“千人千面”
B. 
电子商务网站中的口碑营销
C. 
淘宝网店的自动推荐系统
D. 
微博的社交媒体
正确答案： ABCD
你的作答： ABCD
解析知识点你的附件
暂无解析
54
多选题
1 分
简单
下列哪些案例体现了大数据思维中的以数据为中心的内容( )
A. 
基于大数据的谷歌广告
B. 
搜索引擎“点击模型”
C. 
迪士尼MagicBand手环
D. 
谷歌翻译
正确答案： AB
你的作答： AB
解析知识点你的附件
暂无解析
55
多选题
1 分
简单
下列哪些案例体现了大数据全样而非抽样的思维（ ）
A. 
商品比价网站
B. 
谷歌流感趋势预测
C. 
谷歌翻译
D. 
电商网站的自动推荐系统
正确答案： AB
你的作答： AB
解析知识点你的附件
暂无解析
56
多选题
1 分
简单
下列关于大数据时代的应用说法正确的是（ ）
A. 
商品比价网站可以帮助人们购买决策，告诉消费者什么时候买什么产品最便宜，这利用的是大数据全样而非抽样的思维。
B. 
大数据时代模型不再那么重要，要让数据说话。
C. 
大数据时代注重让数据说话也同样崇尚经验主义。
D. 
大数据时代的思维方式遵循因果关系
正确答案： AB
你的作答： AB
解析知识点你的附件
暂无解析
57
多选题
1 分
简单
下列关于大数据思维应用说法错误的是（ ）
A. 
大数据时代的数据分析方法要注重提高算法的精确性，其次才是提高算法效率。
B. 
谷歌流感趋势预测依赖于对随机抽样的分析。
C. 
在智慧医疗方面，通过大数据，可以提高医疗质量，做好医疗监控。
D. 
啤酒与尿布的经典案例，充分体现了实验思维在大据分析理念中的重要性。
正确答案： ABD
你的作答： ABD
解析知识点你的附件
暂无解析
58
多选题
1 分
简单
下列关于大数据思维的说法正确的是（ ）
A. 
谷歌翻译这所以更好，因为它拥有一个更好的算法机制，而不是因为增加了各种各样的数据。
B. 
城市的智能交通管理可以结合交通实时数据，预测未来一段时间内道路可能出现的交通状况，这体现了效率而非精准的大数据思维。
C. 
大数据发展必须是数据、技术、思维三大要素的联动，缺一不可。
D. 
在智慧医疗方面，通过大数据，可以提高医疗质量，做好医疗监控。
正确答案： CD
你的作答： CD
解析知识点你的附件
暂无解析
59
多选题
1 分
简单
下列关于大数据思维中的计算思维描述正确的是（ ）
A. 
大数据应用遵循应用计算机解决问题的一般规律。
B. 
计算思维是人类求解问题的唯一途径
C. 
计算思维的核心就是用计算机自动解决问题
D. 
自动化的量化交易运用了计算思维。
正确答案： ACD
你的作答： ACD
解析知识点你的附件
暂无解析
60
多选题
1 分
简单
下列案例中涉及到数据思维的有（ ）
A. 
疫情防控下的网格化管理
B. 
全国城市大脑
C. 
谷歌流感趋势预测
D. 
“浙里办”APP
正确答案： ABCD
你的作答： ABCD
解析知识点你的附件
暂无解析
京公网安备 11010802020877号
京ICP备12041916号-4
©2012 - 2022 北京智启蓝墨信息技术有限公司
地址：北京市海淀区上地东路 35 号颐泉汇写字楼 316 室     联系电话：400-008-1078
